我去過最純樸的國家.緬甸(多圖少字)

死癲佬本身都係一個鐘意同人分享下9UP下既人,所以幾年前開始做BACKPACKER已經想寫下遊記,奈何次次去緊旅行果陣都滿心歡喜記低少少重點,諗住返到香港就會寫下文,但係次次一返到黎呢個現實世界就當然無左果回事啦,最後就純粹係IG UP下相就當分享左.依家終於的起心肝寫下文啦,本身文筆都唔係咁好,有錯字請插,開始啦,去文啦

當年2017年HK EXPRESS好似仲未比CX收購,仲有緬甸仰光線同花蓮線,咁我呢D小窮撚就搶左8蚊來回機票,印象中無記錯當年好似來回緬甸都係4百幾蚊,咁我果陣岩岩畢業就膽粗粗買曬兩到既來回機票當試下一個人去旅行啦,咁最後當年一去就去上癮,好啦今次真係去文

咁我果陣就無好似以前同D FRD去旅行會帶60L BACKPACKER,做一個20L BACKPACKER,一部相機,三套衫,提款卡同埋少少港紙+美金(因為通常D國家都認美金,好似係),咁落地就仰光啦,好似去ATM拎完錢就搭左出城買電話卡開始9影之旅

舔共

不了

幾年前去 比我打埋啦

睇得嫁啦 唔駛再去 我都唔會再去

就咁睇相無咩特色

後面Mandalay 同bagan會靚啲

緬甸。記得去到第一個緬甸人同我講既係democracy

我上年係印度都有人同我講

支持樓主
留名

留明

成個TRIP我去兩個星期,去之前我剩係GOOGLE左我要去yangon,bagan,Mandalay,Inle Lake,同埋BOOK左第一日HOSTEL就出發了,所以去到先問下人有咩景點,點知YANGON真係無咩野睇同無咩野玩,去左問D路人叫我去坐下船去對面海睇下蛇,點知去到對面原來坐佢地D電單車又係要比勁多錢,仲未計門票,嬲嬲地坐到入去我就自己行,點知去左人地條村,人地又請我食佢地D特產"有塊葉包住檳榔"我咬左一淡頂唔順LUR返出黎佢地直接就拎返去食左.跟住又見到有義工黎派飯(最後佢地仲車返我去碼頭,否則可能要行成粒鐘)

相又影得麻麻,又唔識字,唔好插咁大力,第一次打遊記,本身想打篇上年去既以色列,但緬甸既人係我見過最鐘意既人,所以打左緬甸先

LM

LM睇埋

多謝巴打

多謝日田

D相好靚

加返少少上面D細路仔係到跑,因為咁岩我入到去影影下有義工黎派飯,一盒飯盒就令到佢地好開心了,諗返都有D想喊,成個畫面真係有人好似野人咁住係一個小島

咁多細路染髮

多謝晒,我要盡快貼晒14日佢,之後幾日都係YANGON潑水節無咩影相

純樸?? 聽講好多幼雞

係咪黑市美金對 緬甸錢 1比99

大城市有撚
捉到 差佬打殘你
唔需要畀理由

正🧐回憶番曬黎 我都有去

我去嗰陣可樂港幣四蚊
普通人飲唔起
我畀咗唔記得四五十蚊緬甸幣1個乞兒仔
佢開心到跳舞
跟住佢call咗20條友乞。。。

一個人去旅行唔搞咁多野啦,唔會研究呢D野,仲要第一次自己去旅行,怕死再耐D以前去柬埔寨試過同個FRD行,有D幼幼想拉佢入鋪頭(好似係按摩店) 跟住D TUKTUK又係咁同我地講YOUNG YOUNG咁

巴打知唔知個島係咩黎,我都唔記得了

笑左,從來唔會比,最多比糖,比得一個實比人圍,去得太多東南亞小心D好

我去嗰陣十幾歲咋

依家幾多歲

死癲佬
嗰陣我過海關， 海關會 查理個袋
如果你個袋有 火機金筆 嘅嘢佢會問你攞
如果你冇呢啲嘢佢直接問你攞錢
入境好似要唱佢哋啲旅行幣
1元＝ 100蚊美金？？
唔可以帶出境的

咁癲嫁咩 可能近年無晒呢D野
我以前通常都係去到機場ATM禁就算
可能佢見我咁窮都廢事搞我

即係我大過你
所以咪問你係咪黑市1比99
嗰陣啲金筆火機喺廟街買
畀錢就戇鳩。。。
去大金塔外國人要俾 美金唔知幾多錢
嗰陣四個人畀人罰咗港幣一千蚊。。。 好似係

不過未過到心理。。。
嗰度廁所。。。
見過有 超過20隻大甲由 喺四面八方唔喐
細個唔怕啫，大個就………

我去旅行成日咩都唔睇就去,去到HOSTEL先慢慢睇
其實呢D窮國家好多都會亂9咁呃人錢由其見你幾個人好似好多錢咁果D

鬼國果D仲恐怖

仰光最出名就係果D金殿,咁我就GOOGLE左一兩個比較出名既去一去啦,全日都係D金殿影下D人無咩特別咁就一日,緬甸人有9成都係緬甸佛教徒,去到邊到都會見到佢地,聽當地人講佢地地位仲好高

路過支持下

。睇你post d回憶出哂黎 有無去到仰光d club 幾高質。 我之後就去帕安同你行程唔同 期待緊

而緬甸人同香港D賓賓都一樣,我去果陣佢地係潑水節放緊假,佢地都係成班人走去市中心既大草地圍埋一齊HAPPY GATHERING,而我其實我去到仰光都想轉去第個城市玩但根本就無車走,焗住係仰光9FINGFING,但9FINGFING既第3日識左呢個細路女,本身同佢玩下影下相(佢老母用IPHONE應該有D錢),影完之後坐埋一齊食下野野餐下,跟住佢就走左,走左唔夠半個鐘無啦啦又返黎搵我,仲帶我去左個類似動物園既公園睇下野,夜晚又帶我去食燒烤跟住車埋我返去HOSTEL,所以呢日係成個TRIP最開心既一日,因為我去旅行真係好鐘意同當地人玩,隨時比人熔左都唔知咩事.另外緬甸人塊面好鐘意搽黃粉,黃香楝粉係用黎防曬,驅蚊同埋少少止臭咁.同埋我係仰光基本上日日都食佢地D街邊野,蔗汁加冰

THANKS

一個人去旅行好少玩呢D野,如果同FRD去一定變左去飲野同飲飲食食遊,果陣焗左係仰光邊到都去唔到

你講Yangon附近嗰個？
好似係Dala Island

跟住好似係第四日,開始潑水節,咁我都去襯下熱鬧啦,但其實我拎住相機我都驚死,因為D人真係會照潑你,所以我都KEEP住同周圍D人少少距離,唔係一陣比人淋一淋我部相機就係咁先了.而呢D亦都係有收獲既一日,因為行左勁耐行行下行左去個BUS STOP一問之下終於買到巴士飛去MANDALAY ,終於唔駛係仰光到唔知做乜9了.最尾個死O靚仔仲想潑我水,好彩影完即刻

一個轉身就隻腳濕晒了.

我都唔肯定我剩係記得個19電單車司機同我講要帶我兜一個圈,半個鐘收成舊水,彩佢都傻

仆街原來我第五日仲係仰光,我打呢篇文都覺得悶,雖然已經少字,而第五日係仰光都仲係影下潑水節,佢地會係條街SETUP D街站比經過既車佢地射下,應該都係好運,去衰運咁掛.咁我影左兩日我都悶啦,就走左去人地街市睇下人地有咩野食賣,其實都係果D

野好似係

好耐以前去過 嗰陣係Inle Lake連2G都冇
緬甸同斯里蘭卡人都好nice
但個政府

坐左一晚大巴去到MANDALAY 印象中好似朝早5點就去到,跟住係HOSTEL識左個香港女仔,係呢D地方遇到香港人已經難,仲要係香港女仔真係難上加難,向佢取完經之後我就出去開始影相,佢就去左下一個地方而我係緬甸食最平就係呢個撈面,佢撈完面就去左洗碗,無客就洗碗有客就撈面,全程赤手打天下食飽就開始影MANDALAY最出名的千人憎飯同U Bein Wooden bridge

斯里蘭卡係升級版印度人,緬甸D人個個會笑

緬甸人係笑到令我想比tips
依個post真係勾起哂我啲回憶
我係UO仲未cut緬甸嗰時去
講咗幾年再去多次 但都未起行

我都覺,我去過地方唔多,但緬甸D人真係感覺最NICE

等你以色列遊記
我又係上年先去完

跟住第二日就去左白城,但全日都落雨所以相都唔多張,影完白城仲出返市區可以去左市集睇下有冇野買,當然係咩都無買啦

呢篇好似就寫完,D人睇完都未必知我去左邊

完全唔識欣賞呢啲第三世界既國家

Btw 支持樓主

相OK既

但呢個時間講呢個邪惡國家囉喎..

有錢我都想去歐遊去左唔夠一星期歐洲夠我去一個月呢D窮國家

我又無諗到SORRY,我純粹去過既國家中最想講呢個國家既人,因為佢地既人真係好純樸(相比我去其他東南亞國家)

此POST絕無說人去緬甸嫁

有冇雞叫

去巴爾幹半島啦
係克羅地亞貴少少
落到去Albania嗰邊堆國家
20蚊一個意粉有埋飲品
黑山Airbnb一晚露台apartment都係100蚊左右 仲望到海

跟住又坐夜巴去BAGAN,跟住我又係BAGAN撞返係MANDALAY見過既香港女仔,然後就一齊租左電車去玩了(果邊興電版單車),有日渣渣下無電係街等左成粒鐘等佢拖車,慘過死,而BAGAN既日出係我睇過最靚既日出

一定有啦,但一個人唔敢試呢D

本身想去東歐,但疫情關係下年都唔知有冇得離香港
BTW 100$ 海景好吸引,我去旅行成日住埋D 19 HOSTEL試過40度無冷氣

我都成日住hostel
但係見幾平幾吸引就住下

無咩特登，垃圾國家一個

lm 我係緬甸邊境生活緊

我諗點都好多某啲岩岩立完國安法準備過多兩年變省既城市既

利申 出世已經有bc 17歲後唔係香港生活 最撚憎香港人啲白鴿眼

做乜9 啫你

都唔去得， 睇乜喎

昂山on9 都變撚左啦 第2個Mao遲早

我見到呢家香港咁撚樣仲有你呢啲懶係仲以為自己仲係世界第一金融大中心睇唔係東南亞國家 話人地係垃圾既香港人就好心涼

今日先同個港女舊朋友嘈完 我真係好撚憎香港人睇唔起東南亞國家 香港係發達呀 尤其係法治 最撚發達啦 去旅行淨係識去日本 話乜撚野日本係番鄉下 物質主義到飛起

不了 垃圾國家

繼續都仲係BAGAN,但今日唔去續個續個金廟搵啦,睇得多都悶,去旅行我鐘意睇人多過睇景,所以我又去左D街市影下相又一日,影完覺得街市唔夠喉又渣住架電車周圍走,又渣左去D垃圾堆田區到又影下,應該無人好似我咁痴線,然後又走去人地D村影下相,其實真係幾開心,雖然語言不通,但其實BODY LANGUAGE 都夠做,BAGAN都完了,聽日就會去最後一站INLE LAKE

我快快手打埋佢

巴打姐係邊到?

好有同感 佢哋嘅純樸係發自內心 感覺上係宗教嘅虔誠所推動 加上軍政府嘅嚴苛限制 令佢哋同外界無咩接觸 雖然無自由 但都無被外界污染

去過東南亞 南亞其他窮國家都無果種發自內心既純，有日渣電車炒左，即刻有人幫手送我個frd去醫院（雖然最後有收少少錢），但起碼唔會好似鬼國咁見你炒車都唔敢幫你，一陣比你屈錢

好在你無事 淨係講野食都睇到佢哋嘅心 果到街邊一碗麵先3蚊港紙 但係起碼乾淨 唔似支那果啲咁食完就痾

有冇睇過 Burma Chronicles 都係講緬甸嘅野 幾好睇

我個胃幾好，印度去咁多日都無咩野係支國食過雪地士多啤梨病埋

無啦你見我篇遊記啲文筆就知我亂黎

Thamada Ferry Jetty
Yangon, 緬甸
+95 9 762 282546

過對面海 lol 我個時 你係咪講呢個

岩啊 緬甸 的純樸 要去過才明白❤️

好靚啲啲相☺️

敘利亞個邊其實都唔錯 起碼我覺得多啲自然景觀 前題唔怕死同比人捉走

仲淨幾多 羅興亞人未殺晒

支持
相影得靚唔靚我唔識評但絕對令我代入到你既體驗

特別 烏煙瘴氣

果時係蒲甘係d 簡陋茶室抖下食野，個老板傾傾下送左d手作仔俾我同朋友

上連登勿認真，一係得離地撚，一係就得仇富撚

話說睇你啲相全部係50mm相？
焦距幾單一
FM2 + 50 1.4?

之前睇左其他巴打遊記幾正，好似要請司機導遊保鏢太貴

好好人果到啲人比我感覺連貪都唔會

17-55

仰光我麻麻
鍾意Inle Lake風景
4年前去未算太商業化

仰光直頭咩都無，不過果陣我本身係城市都叫發展緊，然後坐左去對面海，變左去木屋區，衝擊都幾大。

好多二三線國家既政權同人民無乜關係上年去柬埔寨同幾個當地人傾都好支持我哋，有個話覺得我哋好有勇敢敢對抗共匪，佢哋咪又係極權下既受害者

最後幾日就去左INLE LAKE到啦,呢個地方都比較商業,印象中就好似一個商業區咁,主要靠D遊客黎出海搵食,而INLE LAKE最出名就係D漁夫,但大部分已經變左出黎擺個POSE出黎比你影而唔係真正既單腳漁夫.咁我一早就坐船出去睇漁夫順便睇下其他船去到既廟,而好多當地人都靠係架船到賣下野食,佢地既手作仔去賺下遊客錢,而我去旅行通常好都少買野,因為我真係得一個20L BACKPACK成日揹住走,所以廢事增加重量,但係呢到我買左D手捲煙做手信,因為覺得好得意,佢地都係靠D手作仔去搵食.而我今日既旅程就係跟住兩個鬼妹一架船,所以午餐同佢地一齊食既時候佢地都有問我香港人點睇中國,因為好多鬼都分唔到香港同中國既關係,所以我用左我既有限英文去解釋香港其實同中國係兩樣野

係手機搵埋D相出黎,其實我本身對東南亞野食都無咩特別要求,除左最鐘意食PHO,所以都無咩點影野食,因為緬甸食過既野剩係對仰光食左幾日既街邊豬定雞雜有印象,因為同香港味道有D似,仲日日加杯冰蔗汁,熱辣辣飲返杯係幾正,完了,多謝大家,終於打完第一個咩DETAILS都無既遊記,你依家問返我係緬甸要點玩可能我都係再GOOGLE一次

睇過一個巴打獨自遊山 真心癲 南非個啲都係 平 多景 但超危險

其實支國都好多知道咩事,但奈何在池塘的魚

我唔想死住我上年都想去尼泊爾行山，最後因為時間太短放棄左

唔覺好多知咩事 佢地由細洗腦洗到大 好多真係發自內心撐共 因為佢地接觸既野根本同我地唔同 好似你同隻圈養熊貓講肉好好食咁 佢都係會繼續食d唔岩自己食既竹

都有好多人咩都唔理,覺得殺到埋身先算,姐係有飯食又餓唔死就得,不過有時佢地都無真既新聞睇,無計

緬甸人其實好撚仆街
絕對唔係你哋諗得咁好

想聽

已完

咁mk嘅啲細路
細細個染哂金毛

睇到最純樸的國家 果時已經笑hi咗
仲假撚過 昂山素姬

咁又煲咩留意，呢到巴打講完先留意

點解？可能我去過地方少，緬甸人比我感覺真係好純樸，唔排外

幾年前去過
Bagan同Inle Lake正到仆街

每個緬甸人都好撚講個人利益
同埋超自私
而且相當貪錢
仲成日諗點呃人錢

虧呢個國家以佛教為國教

竟然，咁可能每個人遇到既野都唔同，我係緬甸既體驗幾好，反而印度係去到邊都想搵野呃你

緬甸遇到嘅，10個有7個都係咁
所以
純樸？純，邊撚到純呀，睇過，睇過

lm

我遇到既都係好純

7年前去過